想寫個app直接搵寫app公司定自己請人寫好？

想寫個app直接搵寫app公司定自己請人寫好？ 有人建議台灣寫仲平

寫咩APP?

功能性d 好似gogovan Lalamove 果類

如果gogovan 嗰d 即係有埋server
搵台灣好危險

budget 呢？

甘緊係慳得就慳

點解危險既請指教

慳錢好難得請到正常IT人喎
建議巴打儲多少少先搞

LM

有幾多筆直

5000

我比5000 你寫比我睇

又要塞車

變大十幾倍先啦

甘你老母

慳得一蚊得一蚊

去以色列搵人寫

5000 搵學生寫啦你

5000
IT真係賤過狗

其實樓主從一開始都冇講過自己budget

踩brake 啦

5000個呀？

差個k字

It賤過狗

我問緊 自己請人 定搵公司寫wor 有無寫budget 關咩事？

玩野就過主

慳同有無錢 兩樣野黎 自己請人應該慳過 比人公司 再賺掛？

Thank you

你請一個打得既full time，起碼15k，講緊係識做但冇咩經驗既
你出面公司，如果你唔想你個app係垃圾，一定唔會係幾千蚊搞掂囉

緊係搵人寫啦
樓主唔夠BUDGET就唔好害人啦

我無講過5000 😭係上面條仆街講

要識 android iOS 仲要搞埋server

搵人寫會平過自己寫

害咩撚人 ？

STRESS TEST幾收你成萬/次啦

我都搵緊d咁上下既人 有既介紹黎識下

Thank you 😊

其實係，起碼公司係for 人咩都唔識去幫親，樓主on99咩都唔識請個人返黎自己連想要咩都up唔出，一係就一堆fancy既垃圾要求搞到進度10年如一日

5000淨係叫人寫front end都唔夠啦
利申唔知價

如果一開波唔洗啦

甘者係 攞幾十個 開公司自己請人寫好 定攞幾十個 搵間專門寫app既幫我寫我

好睇你個PROJECT規模

明白

仲要請人寫backend

真心，如果想寫一隻app大約幾錢
一隻game
用日本漫畫去做題材會唔會要版權或者被人告？

甘即係自己請一堆人 仲貴

你去d寫app公司問左價先，睇下佢地包咩，maintain點計

我見好多寵物小精靈果d 似無版權

謝謝你認真答我🤣

最好自己請人黎做
乜都唔識出去搵app公司搞都幾易中伏
如果你想係其他地方搵公司搞 只可以話度度地方差唔多

我都係甘諗 咩都吾識 咩7都加錢

租SERVER/DB license都要錢架啦

以少幾皮啦

呢d 咁既細到蚊咁既startup， 你要搵一個人識full stack 寫programme 仲要識埋infra ...
你比得起錢人地都唔會做，freelance 就另計
如果你請成team人 ,你預一個月要燒at least 10萬，你個app 未出世應該已經破產

make sense
利申： web design firm仔老闆
成日俾客激

所以你其實係應該請個pm, 搵佢同app 公司出requirements, 跟進度，收貨
不過都係果句，唔會有有料既人入去呢d 蚊型公司
你既唯一選擇就係freelance

到時玩死個freelance

😲

甘 你 老 母

你請個識野既人lead條dev team
無40k 睇下有無人睬你

以前問過價
App design幾錢
幾間都清一晰答我齋design 3萬唔包coding

跟住我接朋友freelance
佢本身有programmer
咁我報齋design 2萬包design guide包埋基本branding呀logo咁，諗住朋友價
點知佢話太貴不了

千祈唔好搵Oursky寫

教你 你去搵間公司報價先 之後cut一半請freelance

分分鐘要上百萬？

想知 最近想搵佢地合作

我覺得依個方法唔錯

痴線，寫隻game 閒閒地500萬走唔甩，音效，動畫，front end , back end， infra 無人會識得晒，一請就成team 人

不如開間公司幫人寫game 袋佢500萬算

報過價，純粹覺得太貴，性價比低

加埋宣傳，廣告

⋯天文數字！

多謝😊

5000? 自己寫都未必夠啦

你剩係會搵到D報價10萬叫你寫既客
客: 好簡單 整到ANGRY BIRD咁 你照炒OK 改改圖姐 10萬夠啦

自己上jobsdb睇下senior mobile developer幾錢一個月先

甘 你 老 母 吾 你 老 母

樓主如果乜都唔識，唔可能自己請人啦，只能揾公司、或 freelance

請人唔係請一個 developer 咁簡單，係要一 team 人，iOS Android server graphic designer, 而且你唔識根本冇可能 manage 到個一 team 人，佢坐係位打開 IDE 寫 code, 你根本唔知佢做緊咩，除非你請埋 PM 去 manage, 咁條數必然貴過你揾公司

Freelance 就質素非常參差，睇你好唔彩，好多冇貨交爛尾事件發生

甘撚完未啊你老母

想請programmer 起碼都要16k以上啦 講緊係請fresh grad價 仲要唔知佢地咩水平

你出面搵freelance係會貴少少 但起碼人地有寫開 有質素保證

樓主想要靚apps就唔好為少少錢而慳喇

點都要有個識IT ge同係你startup公司入面同你maintain system,有錢就請，冇錢請就比佢入股

謝謝

試下搵handlebook 高科技唔知乜 之前公司搵佢地寫app好平幾正

16k
香港It 狗真係慘
外國起碼30k起啦
講緊真係識做個班

甘請freelance 定搵公司做先

如果係我 我會搵公司傾左先

佢地會報價同比建議你 之後就跟佢地建議再將價錢cut一半搵freelance做

自己請人成本高
可以keep住update
不過唔知搵唔搵到好programmer

App公司就可以用嚟試水溫
睇下個idea work唔work
之後再請人都得

It狗人工：15k（新人價，你可以預寫到1999）
你要請個SA:20-25k（可能叫有啲經驗）

租ser拎link：5k/月（假設齊email,ip,security,7x24)

想要行埋uat應該就冇份，個度都要錢

搵freelance係其中一個方法
但我建議樓主你諗清楚你要求有咩功能先

以同類型gogovan咁計

佢包咗：
1:website
2:iOS
3:android
4:server(email, db)
5:security(可選擇，但唔擇你真係有啲傻）
6:服務費
7:員工費（取決你要幾時出到貨）

係程式入效佢又可以按件收費
例如你想提供銀行轉帳又係一個功能
We7都係個功能（雖然都係api)
計埋入數個部份嘅back end job又係另一樣嘢
仲有好多種功能

樓主你最好有清晰嘅流程
如果唔係單係寫project半年都有機會

搵公司啦
公司通常包事後服務幾個月
你搵freelance 中間你有野唔滿意
又要不斷叫人改乜改物
雖然搵公司都可換會咁 但人地做慣有系統啲
不過其實都係睇你有幾高要求 同幾多錢

搭單問 寫個website類似travelgo around幾錢？
利申：乜9都唔識

謝謝你

做緊UX Design 接freelance都20k up
其實人工行情都係咁上下
請人既話仲要請埋iOS Android marketing 最少都4個人 每個月都洗8-10k up
同埋如果搵公司整其實好難control個質素 除非你搵d有番咁上下 但真係會好貴 整完仲要maintain果到其實都唔少錢 聽人講hsbc果個信用卡app每個月maintain係去7位數一個月
同埋整app呢d野其實花最多時間係係concept果d前期工作入面 如果果到諗唔好就急住整個app一定改到仆仲有可能要都掉重練

$5000

我都有興趣知
如果搵公司寫一隻game，大概係任何一隻LINE旗下嘅遊戲嘅質素，大約幾錢

waaa，唔好諗la你

咩都唔識一定係搵公司
請人你唔識tech manage唔到
freelance見你on99分分鐘走你數/hea做
其實你唔熟呢行搵公司都未必做得好
除非你真係好有budget, 請到個勁pm幫你manage team之後請人做但講緊差唔多100k一個月，做半年左右

再唔係搵個識tech既partner囉

USD？

巴打唔好誤會
唔係想整個咁複雜既
純粹想整黎internal用

自己請人定出面寫價錢唔差好遠
但你仲要諗maintain嘅cost
同埋垃圾vendor比啲一式一樣嘅垃圾你...

internal用唔洗好靚仔我估唔貴得去邊
可能20k有交易

本身同朋友組隊接freelance
Web /app /facebook /instagram /logo /branding / booth/ printed materials/ presentation slides /motion graphics /illustrations /board game design

以上乜都做過

我本身主力design, 考左certified ux practitioner

有興趣可加telegram傾下

無五十萬都唔駛諗

剩係個backend最少100k啦
理得你係咩用途

不過我自己係startup公司（website,mobile,web application都做）做緊，你有與趣可以留個tg比我，到時再傾傾報價

甘你老母得個5000蚊

My tg :

唔係樓主黎架果個

5000 借唔借到一個crm一個月呢？

會 但你睇下幾多大陸game都照做
睇fb廣告就知

租

可能免費
豪比狗

睇scale啫
internal如果規模唔大
可以用ruby on rails速成其實邊有咁貴

樓主會唔會離地過頭呢? 不如我畀個2016年時啲apps嘅development costs(low:US$38,000 high:US$171,000)統計資料過你參考下啦:

Source:
HK$5000? 登廣告請人都唔夠啦!

集體炒車

踩break喇 on9

Can't Agree more
所以叫左樓主儲下錢先
慳錢唔比ot錢it人 一陣人地做1個月走左就白比
1team人當你4個人都10萬1個月人工
當你順理三個月起好uat 你99%叫人改下野
你定義既改少少野最少改2個月 又洗20萬
當你夠絕唔比ot錢迫佢地搞好個你睇得順眼既app都5個月 你都洗左50萬
仲未計你留返班人去maintain
你可以再絕d炒哂班人請個新仔汁手尾加maintain 仲要18k個月 仲要唔知得唔得

見你一路都無開價，我試下答下你啦
你個case,幾友情價唔賺你錢都好，無六個位價錢都幾難成事，你開公司請一隊人自己寫就一定平過你out sourcing，你重要有risk management預有人走同其他變數

至於solution行hybrid定an/ios各自分家寫都係成本問題，最大問題香港似乎都唔太多人用新野，好似react native, tabris js, native script甚至ionic果類可以write once, run an/ios同有native performance的工具技術，依個都係提升成本的其中一個原因，backend都唔可能太雞，但可以考慮vps(唔好簡最雞或者personal用果d plan會奶野嫁)做第一round的deploy platform，無論點計都好，6個位數字甚至7個位數字就無走雞啦，都係果句，你計掂條數先好startup成個project

至於有人話開5k，只不過係恥笑有班撚樣(聽聞係讀bba出身)最叻鳩吹，講就天下無敵，做就無能為力，野就it9做曬，功就要同佢地分甚至佢地搶曬，咁成班巴打(師兄)咪睇唔過眼眨鑊小鑊，小左再算囉

淺見，參考

屌你老母 5000蚊吾撚係我講架

我有錢呀 我係富二代 吾撚使儲呀屌

多謝 我無開價 係因為我個問題一路 問緊自己請team人平 定搵公司寫平

甘你老母
吾你老母
過進啦屌你老母
人型畜

屌你老母成篇野都係
吾 甘
屌可以咁小人屌
不撚知所謂

hybrid 我用過monaca
咁native係好啲既

認真，佢地好拿貴，佢開個價只做ios夠其他公司ios + an

聽聞gogo個Ux design都係佢地做

收皮屌你老母 死窮撚

需要 ios & an 其實需家咩寫法最好？

我自己就用緊tabrisjs寫native apps, 佢base on cordova但個core就overwrite左webview直接行native，套野本身唔算差，但maintain果班就kai kai地，佢地唔係好受jsx果套，我問佢之後佢地支唔支援又采你都有味(我連alternative solution都貼埋上去)，同埋佢套2.0beta2唔知點解快過1.0都有d on99,可能係v8 core有更新到，重有佢個apk build都有d kai kai地

有得簡，下一隻apps都係用返react native

有錢就唔駛上黎問啦ON9 SON

老子唔理, 屌咗出去, 就唔會收番!
BTW, 吾你老祖!

揾freelance 寫完咪又係要揾人main
一個唔好彩freelance 交垃圾就因小失大
Maintenance 成本都係返到

學到好多野

正常來講淨講開發就唔差得遠，但你如果想長做長有要main埋條數就真係唔小野，都係果句，計好條數，搵幾間software house報價就會開始有方向計到條數

你最大問題係評估唔到兩者有幾多風險同面對緊咩風險，最好有個熟少少有關方面的朋友做明燈會好d

註，唔好問我玄學上意見

寫個 醜樣版 gogovan 單人要1個月
你呢。。。。。20k都無

而家都仲撞車

請人寫一定平啲
但質素一定無保証

但公司都唔一定有保証
但最起碼有人同你跟隻app

5k，留返黎煲醋啦

你留tg比你consult

睇下咁公司playme果兩間有同冇冇乜分別

搵公司好在咩都可以比人地打理

一個app你想拎出去見街既 個數乘大廿倍差唔多

醒啦7頭

醒啦你老母

正常都知6位數啦

其實仲有種玩法係搵寫app公司寫，隻app出左初型之後
改買人頭，買個developer幫你maintain，你想點改都得
好似外判咁，但唔係你負責請，而係間公司派人畀你
因為個developer仲係間寫app公司，佢會有公司resource，有咩事都可以直接問返之前經手既人

小心計man hr計到痴線
呢啲事後服務要一早問價

呢個玩法就好似技能樹
一開始你可以見到禁技
但你睇真啲就會屌出嚟要成甘幾點去學
學之前仲有幾個技能要學個種

你可以課金買多幾點/幾個鐘
但個價唔會平

所以要睇清楚，唔好跟車太貼

我屌你老母

求解答

真心
你"吾""甘"夠未？

吾你老母呀

吾你老母

睇你想俾幾多人玩

真係好睇你scale同遊戲內容難唔難寫
有啲game好食效能要揾人識設計algorithm又貴啲
multiplayer唔太多人同時玩可以用google play service搞唔洗自己server
寫game仲有最煩我估都係美術設計果類要揾到人搞
就咁講到咁空泛點答到你

寫game差唔多預左倒錢落海咁上下

其實我有興趣接觸呢行
如果想報個master黎讀，應該讀咩先岩？
又或者有咩course可上
求意見
利申:岩岩grad，不是CS

其實web app mobile app最麻煩係咪
design
Concurrency
Security
呢3個問題？
就咁寫localhost行到嘅app應該是但捉個CS學生睇返相關language嘅tutorial documentation 應該都砌到？

Coursera

game of dice嗰種
2-4人，唔會3d動作，絕對唔係白貓嗰種咁食效能

仲有點support到垃圾IE9

有好多野例如Maintainability, Scalability係要一開始Design成個System就諗好
CS學生無經驗未必識呢d野
你個app之後搞搞下要砍掉重練仲煩

game of dice係玩乜

turn based? 諗住咩平台上面玩?

寫game唔係自己寫而係請人 真係倒錢落海

利申 都算識少少

有經驗好多都做唔到
真係要有返咁上下勁先做到

又有一個字都唔識打嘅on9仔

Maintainability, Scalability係要一開始Design成個System就諗好
呢句有冇得elaborate下 想學野
利申 cs學生

Maintainability: 例如點樣用Design Pattern去增加code嘅可讀性
Scalability: 例如用咩Language, Framework同DB都會影響之後scale大個system嘅難度

1000萬啦

呢d真係要經驗

點撚上面可以有咁多人炒車

又甘又5000 on9

第八頁重炒緊

game of dice係簡易版大富翁game

我真係唔識價，但係10m會唔會誇張咗啲

5000 hsbc比錢寫隻戇鳩play me都寫撚到屎咁 得五千唔敢想像

其實平都得，你咪判出去，不過你畫唔靚唔會有人玩，寫得衰姐唔會點，不過你會成日死ser，成日crash，效能廢，你唯有希望佢database做好啲，如果唔係 你隨時倒貼，同最後一樣係你永遠唔洗指意大更新

連登好多盲撚

認真，佢地好貴，佢開個價只做ios夠其他公司ios + an
[/quote]

貴唔貴見仁見智啦, 我咁講只係我冇budget姐, 佢地感覺做野認真既

唔係個個咁L得閒逐頁查證架小朋友, 最緊要你睇到有人(好似)恥笑緊某人, 跟住條隊就OK了!
(子華話齋:香港人最鍾意睇人PK! )

貴唔貴見仁見智啦, 我咁講只係我冇budget姐, 佢地感覺做野認真既 [/quote]
都認同嘅，佢地幫手做嘅個checkchecksin都幾ok

其實佢地收得起, 有品質保證
一開頭用詞偏激左

我覺得貴左少少，平佢報價1/5就合理

仲要計宣傳成本，到出game時賣廣告話千萬元大製作，歷時n年開發

Expectation management fail

好奇一問好似pokeguide咁既app預要幾錢整？最難搞係咩地方

好多盲毛唔睇名就屌

最難搞係anti-cheating.

得$5000你不如自己買書自學啦，寫gogovan以你既智商應該係２０４６年會寫得起．

炒撚晒車

又甘又者又吾都咁多IT狗應機

梗係搵公司啦😂

第一頁比撚左提示你，都查唔撚到

連頭兩頁都冇睇就唔好搵嘢兜啦
肉酸到

話5000果個都唔係樓主

好慘

慘你老母
剩係5p一樣都底屌啦

吾甘左咁撚耐都仲有人理個傻鳩窮撚
富二代話預俾6位數但劈頭就話要盡慳
咁香港有一半人係富二代啦
6位數好多咩？正常人幾年app都搵30k啦
唔洗諗就算俾佢有7位數筆直叫人做6位數project最後都係俾人水 最尾得舊垃圾拎去申請破產

1000蚊同你寫個hello world 送埋ui deal 唔deal

$30k x 2 platforms x 12 months 都只係$720k
仲唔係六位數？一年搞唔起？你寫乜驚世大作呀？

我見過有公司搵人寫app
最後個app係連左公司mobile web

百貨應百客

絕招嚟
一web兩用
食係app錢加網頁

諗起當年個時薪4x定3x嘅科學園post

咁你咪問下富二代想寫乜

又甘又吾又謝謝你, 十足公司班臭闣

重有連5000都搞錯既盲閪

連登到底發生咩事

追Po啦柒頭

已block

可能平時軟件台少人開post
一有人開post成班IT狗咪狗衝覆
爭取返少少存在感
邊理得人哋係咪假膠定文盲撚

講黎聽下
睇下我幫唔幫到你

你係富二代隻狗定轉左名黎護航呀 ？
笑緊抄隻gogovan諗住幾十萬搞得掂呀明唔明
跟住又玩捉字蝨只係類似架喇
咪試下囉
唔洗你發達 起到隻似樣有人用既app出黎當我輸

抄隻app同起到個business 係兩回事
乜柒到無野兜要搬龍門呀？

唔識用起底睇係咪轉名呀？科技文盲？

估撚到晒啦玩捉字蝨小學雞上面話一年搞唔起 家下先又話係起app唔係起business
你最型啦俾你贏啦唔搬龍門但個龍門闊過西隧

btw咁你係咪認係狗

睇清錯標題啦盲撚
人人係度講product, 得你一個on99係度講"搞business"
自己柒就深潛啦，狗你老母呀 第一日上軟件台？
又扮撚晒預言家咁款
邊個係小學雞其他人知

我兩樣同你講晒都得
由零開始一個傻鳩二世祖請兩個30k既黎做一年以為已經好大製作？
咪就係你地班傻鳩乜撚都唔識一相情願以為好易，product&business都係最後得舊垃圾出黎
請幾丁友番黎做app又唔知自己想點改萬鳩幾次都唔知自己想點，business又唔識run
鳩下鳩下咪一年囉100萬好多咩？ 有料果班見老細咁傻鳩都未必肯用心做，冇料既肯做肯收平人工都未必幫你做得好
夾硬想分塊餅仔最後九乘九倒錢落海，一係就俾人水晒筆錢曲終人散，有錢剩想搵人跟過就發現之前寫落d code垃圾到main唔到就真係total loss

柒左自認做狗又要怒羞成怒跟住又插旗扮老屎忽話人第一日黎
俾你係度做大佬你一把口屌晒全連登囉
有咩用先得

正常work 廿萬個app
多廿萬
admin console 連work flow 多幾廿萬咁

report system 就一份份收，有online transaction 就要audit trail 又再要比多啲，要開到公司無一百幾廿個可以自己學等2046google 出ai 幫你寫code

抄野 = 由0 開始
即係UI = zero 唔怪得香港當design 係垃圾
後面嗰啲慳返唔洗睇

係呀抄野好易
洗乜請人你自己做咪得

仲有，出mvp要一年？
一味鳩up 唔撚識就問下人咪係度獻醜

自己請人30k都係廢的，又做得又lead 到又比到schedule起碼40k
你startup唔稳定又未必過來做，叫公司做算啦，做到野的IT人唔會平

留名學野

你自己睇下人點講先 出唔起錢就算啦
一句後面慳番唔洗睇就全部唔應 繼續活係自己世界囉

我批咁多series A funding 未見過有人proposed mvp milestone 長過6個月

你quote 緊我既野 = 我覆緊你再上一個帖既野
又再一次展現自己係盲撚
柒就認啦 都廢撚事教精你咁多

一句後面慳番唔洗睇就講完一個point都冇仲好意思話教精人
睇怕你d濕鳩funding都係睇title鳩批鳩reject就算架啦
用自己做果d濕鳩funding做全個世界既準則 你實啱架
你咪繼續係自己世界批funding批一世囉

抄野唔係由0開始做咁係乜?
你邊度偷人地d code黎用呀?
人地d野你冇版權係咪直接download人地d resource黎用呀?
唔請designer畫係咪個P仔做埋呀?
人地既idea唔洗搵人整出黎呀?
你係咪教緊人做犯法野呀家下?

講咩唔怪得香港當design係垃圾
你講得出 抄野 = 由0 開始即係UI = zero 都唔知邊個先當design係垃圾
屌我都唔想計架原本，你逼我計多個萬能designer人頭番黎設計同整晒resource 設計晒UX UI
仲講咩$720k寫乜驚世大作，3個人頭都要有料獨當一面，一人竟然得$240k一年，即係得$20k月薪
屌你唔寫垃圾出黎咁寫乜?

5000學生寫Ok，出唔出到街就.....

一定係自己要識
自己唔識都要公司有人識
如果唔係人地寫流野交貨你蝕得仲慘

屌你老母 甘點打呀

你老母做雞生你出黎架5000？ 你老母500蚊比人屌啦

你老母用下屎眼睇野啦

你老母西 做雞就500

你老母做雞就500

Thx 你呢d一招收條垃圾窮狗皮

寫141 app搵你老母做雞

傻西 gogovan 幾十個而家寫吾到 你老母 賣 西都吾得掂

隻狗講唔掂個窮撚狗主出番黎吠
我係你就今晚諗清楚我講過D乜
決定拎去賭舖大細好定係倒錢落海好啦
塞錢都唔識袋
就算你真係富二代都只係一個弱智既富二代

萬一真係拎去整APP記得上黎講聲俾大家睇你點發達番黎屌打我喎

條友咁臭串 答咁多教精佢做咩

打句野都1999 語文能力仲廢撚過D劇毒programmer

拿我教你點樣盡慳啦 清一色請蝻咪幾十個搞得掂囉
反正大家都由0開始冇人知你講乜鳩
頭3個月請條蝻team番黎學下火星文先

東方PROJECT咁經典一條友搞晒
不過時間成本太大

撚狗娛樂何妨
反正弱智既教都唔會精架啦
你估佢醒到會聽得明我講乜咩

1: 驗眼
2-4: 又一個你以為既港孩 極自我中心
5: Design 有分UI, UX, Documentation; Code 只係Implementation, 連waterfall 都未識? agile 都廢撚事講
8: 抄design 你照個designer返黎負責cap screen呀?
11-13: 除咗驗眼你仲要驗腦
14: 而家叫你請中學生呀? 我比你用Gogovan 個ios developer 大價你 30k 一個月, 3條友, 一個月man cost 9萬, 6 個月 54萬, 仲有100% buffer. 1M man cost本即係你再請多 2-3 條友都仲得

我係你就潛水好

true, 隔離post都有講.
founding 一定要有人識tech.

你係想係呢個post搵存在感就慢慢啦下

Show Blocked User - __1___1__

4個reply得一個扮人講野 仲要係阿媽係女人既道理
有巴打講manage一班it佬要有tech底對你黎講係咪好有見地

point form又點? 小學都識啦急住證明自己有腦
但係point form得黎問非所答 拎d做過野都識既terms大下人又會顯得你好有point咩?
講緊抄野唔係由0開始你同我講Design有分乜鳩乜鳩，狗腦唔識對題學咩人point form自曝其短? 人唔笑狗都吠
之後果d....都係算啦，狗既邏輯可以後面慳番唔洗睇，反正都冇乜營養

等睇你地既發達作品

首先, 呢個唔係Point form, 係逐點回應緊你每一行, 唔知你係咪表達能力差, 一行一句, 小學都識一個point一段, 唔係一句一行

其實每次我陳述完你一個錯處, 你就會打一大段文字出黎轉移視線, 有時都諗你係咪MrA黎

做一個Product, 你要有UI, UX, Waterfall 要做Doc比IT狗寫Code; 抄一個Product 你9成UI UX 已經有, 但你講話由0開始即係UI UX 重新設計 而我論點 "Design" 已經存在, 只係搵人重新Code過就得 你係咪仲未明中間條timeline同resources allocation需求

講TERMS = 大鳩人; 鳩UP = 無營養
you win

怕你睇唔到, 等你覆:

姑勿論我係咪鳩睇人地啲Project, 香港無一個人做MVP 長過6個月, 美國既標準時間係3個月 (自己上Quora睇), 而閣下堅持己見話做一件Test market 既product 要一年. 理據何來?

你係咪未做過Budget Capital Planning 定開間食水深IT公司呃開啲無知水魚連自己都呃埋?

我驚你睇唔到就真啦
點知好撚型咁block左我又開番出黎睇咁撚冇骨氣解番block
訓唔著半夜三更都要覆我

笑鳩你對題都對錯咁撚柒就同我解釋自己果個唔係叫point form 九唔撚搭八就隻字不提 同人講小學生一個point一段 你果D 咩point寫成段呀 d傻鳩成版都係字果d PowerPoint肯定有你份啦

最初我講計兩個人頭 你講抄人當design係zero以為你好專重各行各業啦
專重你e點你計番個deisgn人頭又同我講抄人有晒UI UX搵IT狗做就得 即係當埋designer係狗 UX抄都算 UI都全部照抄唔洗人做下圖？你都幾仆街
屌你最後仲要當IT係狗唔怪得720k做一年都係驚天大作啦
唔知貴公司批出funding果堆project侵犯緊幾多版權呢 幾多用幾十萬做半年仲要係抄鳩人都胎死腹中倒錢落海呢

我唔講喇 林鄭幾廿歲人都叫終於學識搭地鐵八達通點用 你幾時知現實係點我就真係唔知

答問題啦傻鳩
你半夜三更我仲係朝早呀

覆樓主
上面有巴打講3個人一個iOS一個Android一個Server+DevOps 3-6月做mvp係做得起嘅 但呢三個人要有料同夾同識Self-managing
但問題係你請人唔係一黎就請到三個同符合以上條件嘛
搞Start-up team-building先係最煩
所以樓主不如去啲Start-up event睇揾唔揾到有tech底嘅partners一齊搞仲好
有時唔係有錢就解決到問題

你咁講 叫條傻鳩情何以堪
一年喎

口交兄有無 tg or add me tg: ww20177 please 其他有心指教既都麻煩加我 多謝

好想留名學嘢

5000揾撚做呀？
同以前啲5000蚊拍MV公司有咩分別

趁多人 我想問樣off topic嘅嘢
睇完個post我明白由零學同靠一己之力係無可能，必定要靠人
但如果我搵人寫game，會唔會到頭來被間公司偷咗idea，結果錢就畀咗，錢就人哋賺?

睇完成個POST樓主都唔肯改個吾字甘字
D人唔睇名炒車又炒左11頁
連登咩事

通常要簽幾份agreement 保障自己，同埋呢d 情況都民事解決架啦

lm

vendor 一向會重用resource賣完一個賣第二個，有這風險，可以拆細個module比唔同人做自己做core野 咁vendor係平，自己請人貴但保密，從來都係咁

佢好似問偷橋

其實兩樣都想知
寫app可以搵唔同公司，但有時idea嘅嘢我覺得未必contract保障到就算partner都未必信得過 partner又好programmer又好，聽完你個構思 如果覺得有所為嘅 隨時可以起你飛腳 但偏偏一個人係無可能成事

anyway唔該晒

你擔心人偷橋
不如擔心下你個product出左黎之後如果真係惦會有大量競爭者入場仲好
營運一個software product, 從來都係長期作戰, 要base on市場反應加減好多feature, tune個architecture
除非你係打算整出黎比人one off咁買

點樣咁多人寧願做code狗
唔係因為佢地無idea
係因為佢地明白coding既價值 同埋放棄一個幫人coding去自己實作一個真係"見得人"既idea出黎既機會成本有幾高

所以如果我係vendor, 我真係唔得閒偷你條橋
我快快趣做完袋你錢好過，之後仲收一大班maintain, enhancement錢,
爽皮